landsat amerykański satelita zaprojektowany w celu kontynuacji programu landsat posiadał on unowocześnione skanery i instrumenty pomiarowe został wystrzelony października roku za pomocą rakiety titan g awaria trzeciego stopnia rakiety nośnej sprawiła że nie osiągnął orbity co było przyczyną przedłużenia użytkowania satelitów landsat i landsat bibliografia